+++
banner     = "banners/2018-02-03-novyj-god-v-vene-part-7.jpg"
title      = "Новый год в Вене (часть 7): Музей Лего в Праге"
author     = "Lana"
date       = "2018-02-03"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "prague", "czechrepublic"]
+++

Кто путешествует с детьми, тот знает, что детям быстро надоедает рассматривать архитектуру зданий и исторические памятники. Поэтому в программу прогулок по городу приходится включать места, интересные и ребенку тоже. Мы решили порадовать ребенка и пойти в Музей Лего в Праге.

<!--more-->

## Экскурсии по Киеву с ребенком

Мы как-то ходили на экскурсию по Киеву с ребенком. Прогулка по городу была недолгой: на пару часов всего и довольно интересная даже для детей. Мы находили и считали цветных петушков, которых киевский художник Бертолуччи (это прозвище) прикрепил на разные здания. Поначалу было всем весело и интересно, но час спустя ребенок устал вертеть головой и вслушиваться в то, что говорит экскурсовод. И через каждые десять минут: &#8220;А нам еще долго? А сейчас? А когда закончится?&#8221;. Зато когда мы пошли на экскурсию по КПИ в виде квеста для деток: дочь была в восторге. Мы бегали и выполняли всякие задания на территории института. Тематика была подходящей: КПИ сравнили с Хогвардсом, а учителей и ученых &#8211; с волшебниками. И хоть много заданий ребенок не смог сделать самостоятельно, но все равно все остались очень довольны прогулкой.

И вот вчера ребенок целый день бродил по улицам города, а на следующий день взбунтовалась: не хочу больше бродить. Мы решили с мужем, что надо придумать что-то для ребенка, потому как ходить с нами по историческим местам ей изрядно надоело. Вот в Вене мы ее водили в Пратер на аттракционы, чтобы разбавить культурную программу, а тут решили повести в Музей Лего.

## Магазин Лего

Это музей и магазин в одном помещении (адрес: Praha, Národní 362/31). В магазине продаются много коллекционных моделей прошлых годов и редкие экземпляры за безумные деньги. И, конечно, много наборов, которые у нас в Украине не представлены. Цены из-за курсовой разницы не радуют. У нас покупать дешевле получается.

Понравилось, что конструктор в магазине продают не только наборами, но и на вес. Таким образом можно себе подобрать недостающие или интересные детали для своих идей.

Компания Лего была основана в 1932 году. Правда начинали они не с конструкторов, а с деревянных игрушек. В 1949 году компания начала выпускать пластиковые кирпичики с одинаковыми отверстиями, что позволило соединять разные детали друг с другом. Фигурки лего-человечков появились только в 1978 году.

В Чехии, в городе Кладно, находится один из крупнейших заводов. И здесь же находится огромный склад, откуда коробки с конструктором рассылают во многие магазины мира.

## Музей Лего в Праге

Сам музей большой и очень насыщен всякими экспонатами. Бродить можно очень долго. В первой части построен целый город со зданиями, транспортом и жителями. Отдельные стенды с транспортом и техникой разных лет. Многие экспонаты интерактивны: можно нажать кнопку и поедет поезд или машина скорой помощи помчится на вызов. Поезда это отдельная тема. Они очень классные, мы даже присмотрели себе набор один. Правда, к поезду еще много чего надо будет прикупить: станции, человечков и рельсы. Ждем теперь какого-то праздника.

Мне лично было интересно порасматривать первые наборы Лего. Они такие простенькие и не затейливые, по сравнению с современными:

![](img/lego_1958_1.jpg)

![](img/lego_1958_2.jpg)

![](img/lego_1958.jpg)

Следущая часть музея &#8211; это собранные из деталек культовые здания мира и исторические достопримечательности Праги: Сиднейская опера, Тадж Махал, Эйфелева башня, Карлов мост, Исторический музей. Вот Исторический музей, например, собран из более чем 120 тысяч кусочков. На его создание ушло больше 150 часов. Вот это я понимаю работа-мечта. На Карлов мост ушло больше 1000 фигурок. И на нем прям целые сцены из жизни представлены: люди на экскурсии, кто-то делает селфи, а кто-то жует булку. Так интересно это рассматривать.

![](img/lego_historical_miseum.jpg)

![](img/lego_historical_miseum_1.jpg)

В музее есть огромный зал посвящен Star Wars.

![](img/lego_star.jpg)

Здесь представлены и совсем первые наборы из этой серии и те, к которым мы привыкли.

![](img/lego_shturmovik.jpg)

Вот такие я вообще не помню:

![](img/lego_old_1.jpg)

![](img/lego_old.jpg)

![](img/lego_nabu.jpg)

Чувачку этому больше 15 лет:

![](img/lego_2000.jpg)

Некоторые поданы для сравнения:

![](img/lego_falcon.jpg)

Вот тут у моих глаза разбежались. Ходили от одного стенда к другому и охали и ахали. Еле их оттуда увела.

Звездный разрушитель:

![](img/lego_star_2.jpg)

R2-D2:

![](img/lego_r2d2.jpg)

Шагоход:

![](img/lego_shagohod.jpg)

Лея с Чубакой и Вейдером:


![](img/lego_leya.jpg)

Мне понравилась картина из Лего: Портрет Эйнштейна. Вроде все просто, но выглядит как черно-белая картина:


![](img/lego_einstein.jpg)

В последнем зале место для детского творчества. Много деталек лего в коробках, столики и стульчики. Можно попрактиковаться в строительстве. А на кассе можно купить результаты своего творчества. На стене висит карта из пластин лего. На ней можно создавать что угодно. Такую карту бы дома сделать и отмечать флагами из кубиков лего, где мы побывали.

![](img/lego_map.jpg)

В одном из залов стоит смешной кротик из чешского мультика про этого зверька.

![](img/lego_krotek.jpg)

В Чехии эти кротики на всех сувенирах: большие и маленькие, в шапочках и в штанишках. На любой вкус и размер.

Еще меня впечатлил стенд с минифигурками из разных серий. Как же их много. Целая армия минифигурок. И все такие интересные.

В общем, музей Лего &#8211; это какой-то праздник для ребенка. Ближайшие два дня только про него и говорили.

Поэтому будете в Праге с детьми &#8211; зайдите обязательно.
